\defmathtask[task=12.106,year=2006,]{madi}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 28 Feb 2017}
\Large

Найдите площадь треугольника, образованного тремя касательными,
проведенными к графику функции \( y = -\frac12x^{2} - 2x + 1 \) в
точках с абциссами \( x_{1} = -2 \), \( x_{2} = 2 \), \( x_{3} = 4 \).

% task text
\begin{solution}
  Найдем производную функции и вычислим значение функции и производной
  в указанных точках:
  \begin{equation*}
    y = -\frac12x^{2} - 2x + 1 \qquad y' = -x - 2\\
  \end{equation*}
  \vskip -4ex\relax
  \begin{align*}
    y(x_{1}) &= 3  &y'&(x_{1}) = 0\\
    y(x_{2}) &= -5   &y'&(x_{2}) = -4\\
    y(x_{3}) &= -15   &y'&(x_{3}) = -6\\
  \end{align*}
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.68}
%

  \begin{minipage}{.5\linewidth}
  Запишем уравнения касательных.
  \def\yI{y^{(1)}}
  \def\xI{x^{(1)}}
  \def\yII{y^{(2)}}
  \def\xII{x^{(2)}}
  \def\yIII{y^{(3)}}
  \def\xIII{x^{(3)}}
  \begin{align*}
    &\yI = 3\\
    &\yII = -5  - 4(\xII - 2) = 3 - 4\xII\\
    &\yIII = -15 - 6(\xIII - 4) = 9 - 6\xIII
  \end{align*}
\end{minipage}

\hfuzz=\maxdimen
\begin{minipage}{.67\linewidth}
Эти прямые пересекаются точках \( (0; 3) \), \( (1; 3) \) и
\( (3; -9) \). Полученный треугольник имеет высоту, паралельную оси
\( Oy \) и равную \( 12 \) и основание \( 1 \), откуда его площадь
равна \( 6 \).
\end{minipage}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{6}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
